1. Цикли потрібні для скороченого повторення однакових подій. Пошук книги у бібліотеці, опис розкладу дня людини, переверка кожного рядку коду на валідність тощо.
2. Є такі цикли: for (for...in, forEach), while, do...while. Якшо між першим і другим різниця здебільшого тільки в написанні, то третє завжди виконається мінімум один раз перед перевіркою умови.
3. Явне приведення типів - це намвисне використання переведення, наприклад, за допомогою Number() у числовий тип тощо. Неявний - ненавмисне переведення, тобто, наприклад, ініційоване порівнянням чи оператором. При додаванні рядкового типу до будь-якого іншого, в результаті неявного переведення отримаємо рядковий тип. Або при взаємодії з користувачем через prompt, дані буде переведено у рядковий тип.